export default [
  {
    _id: '5ecae81d2c681b0e8035b87a',
    question:
      'Öğretmenler ünitelendilmiş yıllık plan hazırlarken temel kaynak olarak okuttukları dersin öğretim programını kullanmaktadırlar.\nÖğretmenler bu planları hazırlarken öncelikli olarak öğretim programındaki hangi ögeyi temel almaktadır?',
    A: 'Hedef ve kazanımlar',
    B: 'İçerik',
    C: 'Eğitim durumları',
    D: 'Değerlendirme',
    E: ' Belirli gün ve haftalar',
    correct: 'A',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecae8612c681b0e8035b87b',
    question: 'Eğitim-öğretimde planlı çalışmanın yararlarından değildir?\n',
    A:
      'Planlar; öğrenci merkezli, çağdaş öğrenme-öğretme yaklaşımlarını temel alan, uygulanabilir etkinliklere dayalı olur.',
    B:
      'Öğretimin planlanması, öğretmenin eğitim-öğretimde neyi, niçin ve nasıl yapacağını düşünmesini sağlayarak verimini arttırır.',
    C:
      'Öğretmen ve öğrencileri dağınıklıktan kurtarır, ve düzenli çalışmasını sağlar.',
    D:
      'Öğrencilerin ilgi, istek ve yeteneklerine göre yetiştirilmelerini sağlar.',
    E:
      'Planlar; kültürel farklar gözetilmeksizin her yerde aynı şekilde yapılmayı sağlar.',
    correct: 'E',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecae91b2c681b0e8035b87c',
    question:
      'Biyoloji öğretmeni ünite planı hazırlarken sırasıyla şu işlemleri yapmaktadır:\nI. Öğrencilerin konuyla ilgili buldukları görselleri sınıfa getirip incelemeleri\nII. Elde edilen bilgilerin sınıfta küçük grup tartışma teknikleriyle tartışılması\nIII. Sınıfta hem görsel hem işitsel bazı etkinliklerle dersin islenmesi\nIV. Öğrencilerin konuyla ilgili performans görevi hazırlaması\nV. Performans görevlerinde akran değerlendirmesini kullanması\nBu öğretmenin yaptığı uygulamalarla ilgili olarak aşağıdakilerden hangisi söylenemez?',
    A: 'Dersinde bireysel farklılıkları dikkate alması',
    B: 'Günlük hayattan problemlerin farkındalığını sağlaması',
    C: 'İş birlikli çalışmaya önem vermesi',
    D: 'Araştırma - öğrenme stratejisini temel alarak dersi işlemesi',
    E: 'Çağdaş değerlendirme yaklaşımlarını kullanması',
    correct: 'D',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecae96e2c681b0e8035b87d',
    question:
      'Geçerli öğrenmelerin nasıl oluşturulacağını; kullanılacak yöntem, araç ve gereçleri zaman ve sıra göstererek belirten plan, aşağıdakilerden hangisidir?',
    A: 'Öğretim programı',
    B: 'Eğitim programı',
    C: 'Program tasarısı',
    D: 'Kılavuz kaynak kitap',
    E: 'Belirtke tablosu',
    correct: 'A',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf2cc2c681b0e8035b894',
    question:
      '“Mevcut durumdan, hedeflenen duruma hangi yol ve yöntemlerle gidileceğinin alternatifleriyle birlikte belirlenmesi süreçdir.” şeklinde ifade edilen planlama aşaması aşağıdakilerden hangisidir?',
    A: 'Durum Analizi',
    B: 'Hedeflerin Geliştirilmesi',
    C: 'Stratejilerin Belirlenmesi',
    D: ' Değerlendirme',
    E: 'Uygulama',
    correct: 'C',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf30d2c681b0e8035b895',
    question:
      'Aşağıdakilerden hangisi bir öğretmenin, öğretime hazırlık yapabilmek için öncelikle gözönünde bulundurması gereken faktörlerden birisi değildir?',
    A: 'Veli',
    B: 'Koşullar',
    C: 'Öğrencilerin hazır bulunuşluk düzeyi',
    D: 'İşlenecek konu',
    E: 'Öğrencilerin bireysel farklılıkları',
    correct: 'A',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf3b42c681b0e8035b896',
    question:
      'Aşağıdakilerden hangisi Ünitelendirilmiş Yıllık Plan hazırlanırken göz önünde bulundurulması gereken hususlardan birisi değildir?',
    A:
      'Ders işlenirken hazırlanan planda yer alan başlıklar dikkate alınmalıdır.',
    B: ' Plan Öğretim yılının sonunda hazırlanmalıdır.',
    C:
      'Önerilen süre bölümünde, her ay hangi sınıfta haftada kaç saat ders okutulacağı belirlenmelidir.',
    D:
      'Özel eğitime ihtiyacı olanlar için yapılacak planlamada, öğrenci ihtiyaçlarının saptanması için belirli bir süre ayrılmalı ve bu süre planda gösterilmelidir.',
    E:
      'Ünitelendirilmiş yıllık plan aylara göre haftalık çalışma süresini göstermelidir.',
    correct: 'B',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf4022c681b0e8035b897',
    question:
      'Büyükşehir belediye sınırları içinde yapılan ders programları kapsamındaki yıllık ders planında yer alan bilimsel inceleme gezileriyle ilgili onay aşağıdakilerden hangisi tarafından verilir?\n',
    A: 'Vali',
    B: 'Kaymakam',
    C: 'İl Millî Eğitim Müdürü',
    D: 'Okul Müdürü',
    E: 'İlçe Milli Eğitim Müdürü',
    correct: 'D',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf43c2c681b0e8035b898',
    question:
      'Aşağıdakilerden hangisi bir sınıf öğretmenin eğitim durumları sürecinde dersini işlerken planlı ders anlatmasının, ders planı kullanmasının yararlarından biri değildir?',
    A: ' Eğitim etkinliklerinde düşünceye açıklık kazandırır.',
    B:
      'Öğretmen ve öğrencilere düzenli ve birlikte çalışma alışkanlığı kazandırır.',
    C:
      'Planlı çalışma, eğitim öğretim etkinliklerinin değerlendirilmesinin sağlam ve güvenilir olmasını sağlar.',
    D:
      'Planlama, öğrencilerin ilgi, ihtiyaç ve yeteneklerine göre yetiştirilmesini sağlar.',
    E: 'Öğretmenin dersine hazırlanması zorunluluğunu ortadan kaldırır.',
    correct: 'E',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf4932c681b0e8035b899',
    question:
      'I. Etkinlik sayısı\nII. Öğretmen\nIII. Öğrenci\nIV. Çevre\nV. Program\nYukarıdakilerden hangisi Öğretimin planlanmasında başlıca planlama öğelerinden biri değildir?',
    A: ' Yalnız I',
    B: 'I ve III',
    C: ' II ve IV',
    D: 'IV ve V',
    E: ' I, II ve V',
    correct: 'A',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf4c52c681b0e8035b89a',
    question:
      'Hazırlanan ünitelendirilmiş yıllık planlar öğretim yılının başlamasından itibaren ne kadar süre içinde okul müdürü ne onaylattırılır?',
    A: '5 gün',
    B: '10 gün',
    C: '15 gün',
    D: '3 hafta',
    E: '1 ay',
    correct: 'C',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf5002c681b0e8035b89b',
    question:
      'Sınıfta ders anlatırken, öğrencilerin dikkatini işlenecek konu üzerine toplama ders planlarının hangi bölümünün başlıca amacıdır?',
    A: 'Sonuç',
    B: 'Gelişme',
    C: 'Hedefler',
    D: 'Giriş',
    E: 'Kaynaklar',
    correct: 'D',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf5402c681b0e8035b89c',
    question:
      'Eğitim-öğretimde öğretmenler çeşitli planlar yapmakla kullanmaktadırlar.\nAşağıdakilerden hangisi öğretim planları için söylenemez? ',
    A: 'Eğitim durumlarının planlanmasını sağlar.',
    B: 'Öğretim araç ve gereçlerinin etkili kullanılmasını sağlar.',
    C: 'Öğretmenin popüler olmasını sağlar.',
    D:
      'Öğretmen ve öğrencilere düzenli ve birlikte çalışma alışkanlığı kazandırır.',
    E: 'Öğretmenlerin zamanı etkili kullanmasını sağlar.',
    correct: 'C',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf6232c681b0e8035b89f',
    question:
      'I. Planlı çalışmak\nII. Akıcı etkinlik\nIII. Tutarlılık\nYukarıdakilerden hangisi/hangileri, öğrenme ortamında disiplin sorunlarını önleyici yöntemlerdendir?',
    A: 'Yalnız I',
    B: 'I ve III',
    C: 'II ve III',
    D: ' I ve II',
    E: ' I, II ve III',
    correct: 'E',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf6a92c681b0e8035b8a1',
    question:
      'I. Sınıf kültürel gelişim merkezidir.\nII. Öğrenci kısmi olarak gelişir.\nIII. Öğretimde yakından uzağa doğru bir yol izlenir.\nIV. Bir yaşantı her öğrenci için aynı önemdedir.\nÖğretim ortamları ile ilgili olarak verilen yukarıdaki bilgilerden hangisi/hangileri yanlıştır?',
    A: 'I ve II',
    B: 'II ve IV',
    C: 'II ve III',
    D: 'I ve IV',
    E: 'Yalnız I',
    correct: 'B',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf6e72c681b0e8035b8a2',
    question:
      'Öğretme-öğrenme ortamında kullanılacak materyal ve araç-gereçleri seçerken dikkat edilmesi gereken ilkeler bulunmaktadır.\nAşağıdakilerden hangisi bu ilkelerden birisi değildir?',
    A: 'Eskimemiş ve yeni kullanılıyor olma',
    B: 'Öğrenmeyi kolaylaştırma',
    C: 'Dersin hedeflerine uygun olma',
    D: 'Öğrencinin gelişimsel özelliklerine uygun olma',
    E: 'Çok fazla bilgi içermeme, sade olma',
    correct: 'A',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf7252c681b0e8035b8a3',
    question:
      'Aşağıdakilerden hangisi öğretim materyallerinin öğrenme sürecine katkılarında birisi değildir?\n',
    A: 'Öğretim materyali kullanımı öğretimin daha ilginç olmasını sağlar.',
    B: 'Öğretim materyali kullanımı öğretimin standartlaşmasını sağlar.',
    C: 'Öğretim materyali kullanımı öğrenmenin niteliğini arttırır.',
    D: 'Öğretim materyali kullanımı öğretim için gerekli süreyi uzatır.',
    E: 'Öğretim materyali kullanımı öğrencilerin öğrenme isteklerini arttırır.',
    correct: 'D',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaf88e2c681b0e8035b8a9',
    question:
      'Yapılandırmacı öğrenme kuramına göre düzenlenen eğitim uygulamalarında kullanılabilecek aşağıdaki bilgi kaynaklarından hangisinin etkisi en azdır?\n',
    A: 'Gerçek öğrenme ortamı',
    B: 'Maketler ve modeller',
    C: 'Dergiler ve ansiklopediler',
    D: 'Tablo, harita ve grafikler',
    E: 'Uzman daveti',
    correct: 'C',
    cat: '8',
    __v: 0,
  },
];
